% The following drawing is a bit dry... Sorry!
\colorlet{headercolor}{gray!40}%
\colorlet{backgroundcolor}{white}%
\colorlet{sectionscolor}{gray!20}%
\begin{tikzpicture}[
			scale=8.15,% 8.25,
	header/.style={
		fill=gray!40
	},
	background/.style={
		draw=gray!80,
		fill=white,
	},
	section/.style={
		draw=gray!40,
		fill=gray!20,
	},
]

	% Dimensions
	\pgfmathsetmacro\posterheight{1}
	\pgfmathsetmacro\posterwidth{1.66*\posterheight}
	\pgfmathsetmacro\headerheight{0.2*\posterheight}
	\pgfmathsetmacro\postercolumnwidth{\posterwidth/3}
	\pgfmathsetmacro\postermargin{0.07*\postercolumnwidth}
	\pgfmathsetmacro\sectionwidth{(\posterwidth - 4 * \postermargin)/3}
	\pgfmathsetmacro\introheight{(\posterheight - \headerheight - 3 * \postermargin) * 0.5}
	\pgfmathsetmacro\experheight{(\posterheight - \headerheight - 3 * \postermargin)  - \introheight}
	\pgfmathsetmacro\resulheight{(\posterheight - \headerheight - 2 * \postermargin)}
	\pgfmathsetmacro\discuheight{(\posterheight - \headerheight - 4 * \postermargin) * 0.35}
	\pgfmathsetmacro\fazitheight{(\posterheight - \headerheight - 4 * \postermargin) * 0.35}
	\pgfmathsetmacro\literheight{(\posterheight - \headerheight - 4 * \postermargin) - \discuheight - \fazitheight}

	% Background layer: contour of the poster
	\path[background]
		(0, 0) coordinate (bottom left)
		rectangle ++(\posterwidth, \posterheight)
		coordinate (top right);
	
	\path 
		(bottom left |- top right) coordinate (top left)
		(bottom left -| top right) coordinate (bottom right);

	% Title, affiliations and logos
	\path[header]
		(top left)
		rectangle
		++(\posterwidth, -\headerheight) 
		coordinate (bottom right header);
	\path 
		($(top left)!0.5!(bottom right header)$)
		coordinate (center header)
		node[above, font=\large]{Titel des Posters}
		node[below]{Autor*innen und ihre Affiliationen};

    \pgfmathsetmacro\logosep{\posterwidth/8}
	\path
		(center header -| top left) ++(0:\logosep) node[align=center]{Logo der\\Universität}
		(center header -| top right) ++(180:\logosep) node[align=center]{Logo des\\Instituts};

	% Left column: Einleitung und Experimente 
	\path
		(bottom right header -| top left) coordinate (bottom left header);
	\path[section]
		(bottom left header)
		++(\postermargin, -\postermargin)
		node[below right]{Einleitung}
		rectangle
		++(\sectionwidth, -\introheight) coordinate (temp);
	\path[section]
		(temp)
		++(-\sectionwidth, -\postermargin)
        node[below right]{Experimente}
		rectangle
        ++(\sectionwidth, -\experheight);

	% Center column: Resultate
	\path[section]
		(bottom left header)
		++(\sectionwidth + 2*\postermargin, -\postermargin)
		node[below right]{Resultate}
		rectangle
		++(\sectionwidth, -\resulheight);

	% Last column: Analyse, Fazit und Literaturverzeichnis
	\path[section]
		(bottom left header)
		++(3*\postermargin + 2 * \sectionwidth, -\postermargin)
		node[below right]{Analyse}
		rectangle
		++(\sectionwidth, -\discuheight) coordinate (temp);
	\path[section]	
		(temp)
		++(-\sectionwidth, -\postermargin)
		node[below right]{Fazit}
		rectangle
		++(\sectionwidth, -\fazitheight) coordinate (temp);
	\path[section]	
		(temp)
		++(-\sectionwidth, -\postermargin)
		node[below right]{Literatur}
		rectangle
        ++(\sectionwidth, -\literheight);

\end{tikzpicture}
